信報：台灣一早將聯絡資料俾哂港共 港共扮唔知 疑似想讓二人硬闖 令台灣陷兩難負政治責任

⋯⋯有知情人士向筆者透露，台灣方面不但早在去年底建立了單一聯繫窗口，就連負責聯絡的警官職位、名稱、電話號碼亦已一一告知港府，要求保安局把資料轉告陳同佳。奈何經過大半年，這個窗口從未收過陳同佳或受其委託的律師查詢。

所以，儘管近日管浩鳴牧師聲稱，會讓委託律師跟台灣當局聯絡陳同佳投案事宜，但此做法成事機率極低。該名熟悉台灣的知情人士解釋，台方底線早已宣告，就是不容許陳同佳以「自由行」方式抵台，所謂投案必須透過已建立的單一窗口聯繫。換言之，那位自稱代表陳同佳的律師，倘若他今天不是跟刑事警察局聯絡（聯繫窗口的指定部門），而是走到台灣士林地檢署或其他台灣單位，很大機會當場吃閉門羹。

究竟這場連續劇何時才落幕？有政界中人笑稱，其實劇中人都大致推敲到劇情進度，只是詐作不知。首先，管牧不可能不知悉單一聯繫窗口的存在，為何遲遲不跟對方聯絡？假設他不知就裏，沒理由保安局也收不到料，即使港府基於政治理由不能循窗口聯繫，仍可「溫馨提示」管浩鳴，而當日找這位中間人接手陳同佳事件，就是避免由政府層面直接對口。故此，這張本應在去年打的牌，管牧師拖拉近一年才打出，很難不令人懷疑其真正意圖。

那麼，何時才出現大結局？則端視乎管牧和陳同佳會否嘗試踏出第一步，簡單買張機票直赴台灣「自首」。假若兩人毅然買下機票，台灣當局又容許入境，等同違背「禁止陳同佳自由行」這條底線，但萬一拒絕二人登機，台方變相須負起整件事的政治責任。對台灣來說，確是兩難局面。問題是，陳、管二人會否輕身上路！

唔明 陳同佳自由行去都係一樣拉人

點解係所謂台方底線？

台灣要求經特定窗口入境
唔接受硬闖

妖，會唔會係保安局班弱智兒童，整唔見咗個聯絡窗口方式，攪到聯絡唔到啊？！

坦白，要行一早行咗啦，諸多藉口

冇入台證仲blacklist 埋，航空公司比上機？

點解？

你覺得有可能咩

港共低B宣傳，信報食屎喇

條新聞好冇邏輯

佢敢入搵F-16起機打佢落黎 大家開心

入鳩台灣姐

完全無法理解點解可以寫到台灣輸晒

特定窗口=中共政府機關承認台灣官方政府嘅存在

因為點都要作到台灣劣勢

該名熟悉台灣的知情人士解釋，台方底線早已宣告，就是不容許陳同佳以「自由行」方式抵台，所謂投案必須透過已建立的單一窗口聯繫。

鳩up，馬英九？

比喻
你一早講明我差你錢
要我正正經經 銀行過數還錢俾你
我反而扭扭擰擰 最終掟個銀包俾你
態度上唔講明係還錢 而係錢就到你手 拎唔拎就隨便你
你一樣收到錢 但問題係我處事唔啱禮儀

明明佳佳去定唔去都係港府輸
兩難既係港府

林鄭政府乜柒嘢 都唔撚會做的
因為知道共產黨心胸狹窄，不能以常理測度
稍有不慎，隨時變成勾結台灣

因為信報

關於呢一點
有冇source
台方公開講過佢唔可以walk in 投案既source?

不嬲都有《海峽兩岸共同打擊犯罪及司法互助協議》

係 呢D 低層次實務接觸不嬲都有

所以一直唔明信報所講乜野台方底線究竟邊度黎

所以唔好話台灣唔畀佢walkin投案
分分鐘港共唔畀佢出境添
到時話搵到新證據再拉過

台灣一直都係你飛過黎 我就拉人

真係無聽過所謂乜野底線

信報係唔係尻吹

keyword 禁止陳同佳自由行
一google 就有
伸手黨

信報寫d咁撚垃圾既文，簡單複雜化
全世界都唔會覺得台灣理虧

支那觀點事實係台灣輸哂
不過國際間就

另一邊，佢可以帶起「香港人」仇台情緒，
然後得台灣共諜一齊搞風搞雨，
結局就係「又成功爭取」或者「又被代表孤立台灣」

上年既事
一來佢已經連任咗
二來內文都話唔會拒收

台灣都有政治考量，要求係官方對官方，香港拒絕回覆係特登矮化你台灣，佳哥過去只係私下民間行動。

你呢個係上年

最近講法係 "即使陳同佳無法用網絡自由行簽證道台，但陸委會向監察院說，已在刑事檢察局設立投案窗口，或陳同佳可即場辦理簽證。"

即係可以walk in?

個scenario 唔係咁咩？

自由行-》唔當投案/自首，直接拘捕，一定無緩刑

單一窗口-》當投案/自首，唔一定有緩刑

所以台灣根本無「輸」呢回事，但特區政府、管狗同佳仔一定係輸

其實我唔明點解唔可以入境就拉佢
個波應該喺港共度喎，點解明知會俾人拉都放佢出境

中港共同藍絲輸得最甘
一來已經益咗民進黨做多四年
二來係無逃犯條例下都審到，即係個初心都無撚埋

去台灣要簽證,簽唔到證點上機?所以要事先同有關單位聯絡

陳同佳無論用任何方式都不算投案自首，因為單嘢已經公開哂。

所謂台方輸咗係指，如果台方因自由行拒收，代表台方係政治操作，而非之前講的追求公義，到時在野黨咪會話蔡英文係為選舉玩嘢。

佢行左咪即係認舊年修例無必要囉

我quote 返上年新聞內容
"陸委會強調，有關本案的處理，政府一直秉持三個原則辦理：第一，確保政府全程掌控，沒有自由行模式；第二，確保陳嫌可以登機來台，沒有拒收問題；第三、確保過程的安全性。

陸委會指出，由於港府仍無法掌握陳同佳何時要前來台灣，台灣專案小組已經建立刑事警察局的單一窗口，正式通知港府、並請港府轉告。如果陳同佳確定要到台灣面對司法，可直接與窗口聯絡，安排相關事宜。"

今年個窗口仍然係上年個窗口
然後"或陳同佳可即場辦理簽證" 似乎係你篇報道FF
想知台灣唔出簽證 狗府又唔同人窗口溝通
佳佳可以點上飛機

陳同佳已去過台灣一次，佢可以申請落地簽，所以無入台證都可以上機，佢一到台方空域(香港航空) 或上台灣註冊的航機離開香港境(長榮/中華), 已屬台方司法管轄。

台灣一早準備好一上機就伏佢啦，乜鳩兩難

台灣落地簽證？

收個通緝犯都要講底線

明明就係港共自己窩藏殺人犯一年
仲要講到明係要等到佢有心情去投案之前都俾佢好食好住
台灣到底輸咗乜撚柒野

台灣有落地簽

我有埋source 而你話係FF

唔寫輸曬想俾佢老闆拮菊花？

台灣收唔收都唔撚關佢地事架啦
收完有寶咩
講到台灣好趕住收咁

依家冇咗落地簽

香港人入台灣係要專案等政府申請，唔係航空公司唔會俾你上飛機

個犯係台灣通緝
你通緝人但自己又唔收佢？

台灣覺得唔可以比殺人通緝犯同普通旅客一齊

會唔會係因為入境落機前就逮捕
無得比佢行去警署自首
或者申請唔到入台證

講到尾係香港政府唔想同台灣政府有一個正式移交程序
如果一有正式程序
即承認台灣係獨立國家

依家防疫期，任何人入境都要填申請表，要填原因理由

所以唔存在普通旅客

係
潘女又唔係台妹
當地唔會有民眾壓力急住要彰顯公義

所以宜家急既係管公公同港共
諸多原因唔去: 管公公聖公會大粒墨輸
肯去而港共中途阻攔: 港共輸

上飛機去台要visa
唔會批旅行visa 俾佳仔

容許殺人犯上飛機已經有問題啦，飛機上面出咩事邊個負責？
而且確認唔到佢係咪真係上去台灣既飛機，佢出境去第度都吹佢唔漲
所以一定要通知對方特別處理，派人看管登機橋交接，呢個係雙方嘅責任

港共根本漠視所有安全問題，只處理政治任務

急唔急收 同 收唔收係兩回事

雙方都係政治計算
台灣一樣開左條兩難題俾港府
香港呢邊如果真係用左呢個單方窗口
就係變相承認左台灣政府既官方地位

一句到已香港政府寧願放生陳同佳都唔承認台灣主權囉

台灣就係唔比佢咁敢做 台灣接受底線係約定幾時押佢去閘口 台警係華航客機上面押陳同佳 要交接犯 港共唔肯

商務旅客/有台灣ID咪去到 唔通佢地同通緝犯同一個category?

有報社endorse 就信到十足
樓主有信報endorse 你又識質疑下

1)唔見陸委會新聞犒
2)唔見其仔報社有相同引述
3)真係陸委會公告 用字洗唔洗咁曖昧

睇下間航空公司夠唔夠奶共

依家唔係台灣人被殺
民情根本冇人理個個食花生
成年前比左個渠道你
你香港政府唔合作咪唔撚理由得你拖

港共點會敢比佳佳過去
放犯過去咪變相台獨

其實世事真幾荒謬，如果反逃犯條例舊年過左，台灣一定唔肯收，收左就認大陸對台灣有主權，佳哥只要話：我等香港政府安排，咁今年就可繼續印印腳係安全屋等ps5玩

依家飛得又奶共既得個兩間

睇下邊個想俾人罸錢

所以無論佳仔係坐飛機旅客身份
定
坐大飛偷渡客身份
佢人在台灣一定被拉送審
有隻好牌可以撚港共你估蔡英文會唔識玩?

政治問題
中國唔比香港同台灣雙方拆掂單野

信報自己打飛機
殺人同死人都係香港人，對台灣人黎講無乜所謂
而且對台灣人黎講，國家尊嚴比個香港犯仲緊要，
要台灣人矮化自己去為個港女爭取「公義」先係最唔公義

你冇聽過唔代表唔存在..
台灣果邊一直有分析
因為成件案..係香港人去台灣殺人再潛逃回香港
所以台灣果邊..要求香港警方比到一D資料..如果唔係上到法院好難入罪
例如:陳桐佳殺人..係唔係係香港度已經有計劃進行..係電腦..手機入面搵唔搵到佢想殺人既證據
殺完人之後..有冇證據(E.G衣物)跟住佢返到香港..香港警察有冇搜查紀錄
依家香港警犬係唔肯用正式通道移交辦案紀錄比台灣
所以台灣收到人都唔知點樣處理
咪話就算陳桐佳自己入境台灣自首都唔會比佢入境囉

見佢粒墨知乜水啦

我估最後可能係台灣派定差佬係華航機上等佢
叫做有個官方押解儀式

港共又贏

我反而覺得 台灣想真心解決問題，香港就一直想矮化台灣

一切都要依照國與國之間對等關係條件下進行

呢一刻仲想將責任spin去台灣
真係幾痴線

直接到台灣咪當拘捕，唔當投案，有咩問題

咁台灣將相關聯絡資料直接比陳同佳
甚至更毒
比潘太又得唔得？

佢自己去左/用台灣官方指示=上年修例係政治操作

你睇保安局d回應幾荒謬無賴就知啦
成個中國口交部咁

唔急收之後
就會變唔想收

對台灣來說，確是兩難局面。問題是，陳、管二人會否輕身上路！
有幾兩難
移交犯人緊係要用正當手法
係支那人 港共先會想出cheat

要咁過上年一早都過左
香港人記性真係咁差?
而家個情況其實同上年既爭拗係無分別
都依然係中共因為唔可以承認台灣官方政府存在要用側側膊方式送佳仔走
而台灣正正就係唔容許中共側側膊先搞到咁大風波

邊間都唔會想比佢隨便上機啦
航空安全係最重要
雖然港府不負責任姐 但航空公司本身都要負責嫁

將一個普通法律及道德議題昇華至法學及兩岸政治議題
雙方死不退讓，何必

當初我地都覺冇問題
但反而台灣醒目咁提一提
咁都得既話 以後有咩人捉上返大陸被自願投案咁未仆街
邊有犯會真係良心發現自首姐
所以一定要正規咁搞

港共死要臉, 唔肯認係自首
如果安排到, 舊年港共搞亂香港就係多餘

冇程序公義

概念錯哂wo

佳仔: 我想去投案ga, 機票都買埋啦, 係台灣唔比我去ja唔關我事

保安局大大聲講左無送中條例唔比咁樣做呀
大粒墨香港無犯法 聲稱係自由人 做咩都唔關政府事
所以台灣官方比哂聯絡港府成年都唔撚理

依家都係
心情唔好就有大屋住

唔係唔俾上機咩？

一齊去就拉鳩埋個牧師啦
協助逃犯
反正台灣犯罪香港班狗只可以企係到
咪等班垃圾高官又譴責又聲明囉

訓醒未
而家有國安法

呀佳：好彩個陣夠冷靜，狗沖返香港

經台灣窗口 除左係入境之外
仲有一個意思, 就係港共要將陳同佳犯罪資料(香港part) 交埋比台灣辦案
台灣之前比左資料, 但港共走數, 玩政治

佢係唔俾上機，點入？

坐船去東沙？

林鄭佢初心就係用逃犯條例幫上面set個架構矮化台灣，合理化將台灣變成中國一部份，鬼係想幫你潘太咩，不過依d現在講我自己都覺得悶夾口臭。

港共將犯罪資料(香港part)交比台灣辦案 =中共政府機關承認台灣官方政府嘅存在

所以港共先係咁設法矮化台灣

點解有移交就承認國家？深圳一路有移交疑犯番香港

法律同政治野真係麻撚煩

屌 殺撚左人咪直接判佢坐監囉 理得佢邊到殺同邊到坐 小學生都識問點解唔可以直接坐監啦 成班社會高層係到拎黎搞拎黎嘈

香港人無投案同自首概念，台灣係2樣野黎

台灣有入境黑名單俾航空公司，大粒墨都係上唔到機

深圳係國際上點同台灣比
同埋深圳同香港明顯係中共控制住
台灣民主選舉選總統

因為支那肺炎

沒錯
管係政協
如果叫政協夾陳同佳 等於共匪押送犯人
台灣不能接受 台灣表明自己係主權國家

我地知冇用，俾潘生潘太知先有用

台灣 死嘅係香港人 殺人嘅又係香港人，啱規矩咪嚟，唔啱規矩佢就冇撚嚟。

初心根本只係條送中條例

因航

個牧師真係

大劉咪一樣晌香港unun腳
佢地一日唔番去其實真係冇辦法

佢係台灣唔止一條殺人罪
殺害一個女, 一個胎兒, 棄屍, 盜竊財物, 盜提死者新臺幣
最後兩罪跨台港兩地發生

港共問台灣拎資料, 告佢入左洗黑錢
陳同佳係香港洗錢, 自認殺人D證據又唔比番台灣

港共咁要面唔會啦

咁大家都係為左解決件事 點解要嘈咁多門面野呢
除非港共係特登想佳仔去唔到 想證明反送中搞到「殺人犯」消遙法外

應該唔會罰錢咁簡單

協助罪犯，台灣有冇相關法律？

台灣講明要經佢所既講川渠道 移交

擺明要你諗台灣係獨立國家
港共

正常台灣告殺一個人罪定殺二個？

好簡單，疫情關係只有公民同居民先入倒境，非公民或居民要申請特別入境許可先可以上機，到時陳同佳等人不按台方要求企圖入境嘅話，唔俾上機即可

個邏輯係邊？

如果舊年港共無借呢件事搞送中條例，台灣都有可能隻眼開隻眼閉畀陳同佳就咁去台灣當拘捕嘅。依家搞到咁大件事，台灣老虎蟹都要你港共經官方渠道移交啦，點都會維護國家專嚴

深圳同香港只係中國裏面一個市
市與市之間係對等
如果香港市同台灣移交
台灣派外交部或蔡英文直接處理
咁中共點算

應該當落地簽
但一定要台藉airline做運送方
HX同CX分分鐘玩野列佢入不受歡迎人士拒絕承運

台灣政治敏感度高
因為咁都可以做 咪等於 台灣送中

唔落機喎? 等班機閂左門先做押解

從來都係港共玩政治
個賊要打刧你，你唔比佢打刧
唔通我又話：雙方死不退讓，何必

你係航空公司會唔會俾個殺人犯無約束咁上機先
一陣係佢痴撚左線係機上面開無雙邊個負責
台方應該講係自己黎就唔當自首會死刑就差唔多

點解港共已讀不回呀?
因為一回覆台灣 = 承認台灣治權地位

台灣=文明板支那

港共玩政治完全唔夠班

由港共承認台灣係國家呢招真係正

台灣先發制人，直接黎香港得唔得？
境都唔洗入，可以接佳仔
如果港共趕人走／唔比接，就即係初心唔係度

以支那本性，最終好可能押返去中級人民法院死緩

變相承認台灣主權？

當然

司法有恐龍法官

但台灣政府 政治敏感度高

敵基督

要民選出黎係唔同D

我估最後會好似張子強咁

肯𨶙定啦，仆街正苦比埋安全屋佢住

應該係一個

港共夠撚人玩外交咩!人地係個國家!

佳仔唔係買機票就去到咁簡單
邊個想同個殺人犯同機
之前啲犯都係九宮格比啲狗圍住咁去
但佳仔單拖 冇人睇住
依個係飛行安全的問題 邊間比佢咁去 都會比人屌

仲有港共採集到既證據呢?
唔係移交個人就得, 仲有證據 , 供辭 (陳同佳係台灣偷左部iphone, 新台幣, 銀行卡)

士林地檢署於3月16日曾遞交第一次司法互助文件，請法務部透過陸委會向香港警方請求協助，提供陳同佳在港的供辭等相關犯罪證據，但香港方面至今仍未回應

押返支那槍斃，唔使咁多證據，支那一定要掌握「全國」「司法管核權」

極端情況港共會扔佢落東沙島附近等台軍執佢上岸？

邊間公司敢貿然俾佢上機呀
政治層面既野 商家佬做咩要接哩舊燙手山芋

責任全在台方
支那又成為最大贏家
甴大大又捉贏棋
全世界都係共產黨掌握之中

台灣政府唔係支共
好心港共就回應台灣要求, 將香港採集到既證據比台灣辦案

P.S. 一講港共要回應台灣要求, 就有人負皮

只要陳同佳肯買機票 台灣實俾佢入境
道德壓力係放喺陳同佳身上 台灣冇嘢輸

可唔可以點走粒癦佢

講左唔俾上機，買左都冇用，大粒墨點都要用台灣指定嘅方式入境，個主動權係台灣到。

匪諜要打靶

佳仔 : 唔接受, 咁唔去嚕

因為呢個門面嘢關乎到承唔承認台灣係一個國家

我就咁係你個銀包拎錢
有機會俾你反咬我偷你錢
我唔拎 你又話錢都放係你面前 係你自己唔要 唔好再叫我還錢

而家港共個問題係
交人，等等承認台灣係獨立國
唔交人，違反初衷
對港共班人黎，違反初衷只係冇道德，但交人係違反中共指示，所以佢地唔可以交人，咁係當前最多只係比香港同台灣屌
但將來同就係佢地比人清算，清算唔一定國際影響，連中共都𠐔清算佢地

港共梗係唔制啦，跟台灣個做法，即係根本唔需要修改逃犯條例，但係上年講到咁大又話無辦法又變逃犯天堂又盛，重攪到支那一身蟻

如果修例壇嘢真係唔係共產黨既意思，依家跟台灣做法咪即係話俾全世界人知係港共班友自己攪屎棍，刁大大會點諗

你呢個比喻錯wo 咁既比喻當然禮儀唔岩啦就咁擺低又無話還定點

而家個情況係你爭人錢 但銀行要你指定去/聯絡一間分行一個櫃台到還錢需要特別處理
但你之前就一路拖 結果最後想還啦就打算用大路方法 想是但落一間分行聯絡傾還錢就算

佢本身態度唔好佢拖佢唔岩 但而家咁樣禮儀上係咪真係好大問題都值得商榷 如果因為咁傾唔埋or話唔比你處理既話 兩邊都有d想推波

Pin this

你講乜鳩呀？
而家係一個通緝犯前往台灣，入境果陣比台灣海關發現係通緝犯
咁咪當場捉鳩佢？
乜撚野掟個銀包
定你講緊銀包係佳仔，銀包嘅主人係香港政府？
香港政府係呢件事上無立場無義務架喎
At least 係而家嘅法律條文上係無

邊個傻仔會走去送死
點安排住仔都唔去架啦on9

台灣 有理有據
但 中國 系流氓國家
會㩒住香港執法機關
再搵投共既人大政協牧師做操盤手
加埋 台灣 國內共諜煽動輿輪

稍有差錯即畀在野黨借題發揮

台灣今次真係贏到開巷
睇撚住黎食, 反正比人殺果個又係香港人
台灣根本唔急

反而港共步步棋都行唔撚到, 又唔敢承認台灣主權

台灣唔係講過，佢過到去都係通緝名單，落機就拉。編嘢on99, 199, 寫乜

咪係
陳生而家係自由人
香港政府大可以唔理
點解要逼人去台灣

咁當年咪拎人過橋推送支條例啦

所以而家咪屌緊佳仔唔自己碌過去台灣囉
同埋到底台灣話唔比佳仔自己飛去台灣，到底係邊個講？

假如冇呢單野既話
香港人一直唔會知

政府可以咁閪
警隊可以咁殘忍
民主黨食相可以咁難睇

坐大飛去囉

香港政府係點都輸，養住條友咁耐好食好住點都講唔通

用你個比喻
而家佳仔去唔係有人掉個銀包俾台灣
佳仔=銀紙自己行入銀行

做乜台灣唔大大聲講，要靠知情人士講？？？？
係咪唔知邊個知情人士知，搵咗好耐先搵番個知情人士出來？？

由頭到尾都係支共港共玩嘢
佳仔多謝支共港共

冇記錯台灣唔係證清過冇blacklist 佳哥入台證咩

唔係話反而唔會批簽證/落地簽證咩
所以大粒墨「自首」，下一步都一定要提升至雙方警政機關處理，變相香港vs台灣，所以香港唔睬人

而且係香港黎講，大粒墨而家冇犯法，唔可以做咩。

陳同佳及管浩鳴兩人日前遭移民署註記管制「不核發登機證」，兩人無法從香港或第三地「入境」或「過境」來台，同時「不適用臨停」，也無法以網簽、落地簽進入台灣，如果兩人堅持來台，則必須在台灣駐港辦事處臨櫃提出書面申請，由陸委會、國安單位及移民署人員進行聯合審查，才會決定是否讓兩人進入台灣。

咁從法理丶司法學角度，唔見得台灣君子
食住呢壇千年一遇「叉燒」，以外交凌駕法律及道德

小學生派通告整唔見咩
呢d重要文件黎，email都會cc比幾個部門啦

邊止罰錢咁簡單
即刻中止航線 以後唔洗再飛台灣線

係未武肺之前香港《-》台灣係最好賺既航線之一

Yes 其實我唔care 香港政府做d 咩
因為無法律基礎亦無同台灣訂立黃昏條約

我在意嘅係到底點解台灣話唔歡迎佳仔自行前往台灣
有無source

法理丶司法學角度? 台灣一開始個陣已經話叫港共交人、share證據
港共私藏罪犯，唔交證據，踩埋人底線
君子就要無限比小人消費，跟著小人去做？？

你香港人殺自己人
台灣真係wfc
佢一早話比證據你香港審都得
柒婆唔肯

姓管果個太監辦事能力都幾低，唔係奶鞋底點上位

只可用台灣指定方式交，硬闖就算上到機都會原機遣返，要出到機場個行李位先算入到境

據了解，陳同佳還可能遇到另一個登機難題，就是他被列入「不受歡迎人士名單」，將連登機都沒辦法！因為陳同佳案例特殊，已被法務部向港府喊話，要依正式司法互助管道處理，所以要在境外就「阻止」陳自行搭機來台的方法，就是將陳同佳列入不受歡迎人士名單，這樣一來，只要航班會落地台灣的航空公司，都會被通報不得載送此人，否則即使來台也會被遣返回出發地。

只要被列入「不受歡迎人士名單」通報各航空公司，陳同佳就算親自到機場櫃檯辦理登機手續，也會立刻被地勤人員拒絕受理；即使陳同佳想採取自助報到，系統也會立刻連線比對，告知無法辦理自助報到，拒絕他登機。

即使成功搭機 入境查驗證照即會警示

無法事先申請簽證的陳同佳，缺乏合法來台證件，就不行直接從香港搭機來台，不過，航空公司人士表示，陳若取巧，先飛出香港繞一圈到第三地，然後轉機來台，還是有可能成功搭機落地台灣，然後辦理落地簽證，再接受證照查驗後入境；但航空專家說，陳同佳下飛機後，不論申請落地簽證或是直接到證照查驗檯就會漏餡，因為護照一刷，系統就會警示提醒移民官有異常，而士林地檢署發布的通緝照片就會立刻顯示在螢幕上，告知此人有問題，也會顯示哪一個單位發布通緝，航空警察也將同步趕到查驗檯將他留置，等待發布境管的單位，派人將陳同佳逮捕歸案。

陳同佳硬闖 無法通過5關卡入台

如果陳同佳遭移民官發現身分，不想被原機遣返，而想要硬闖入境，他必須通過至少5道關卡，第一關就是越過證照查驗檯，然後從二樓往第一或第二航廈的一樓入境區奔跑，他必須躲過第一批的航警追捕，還要避開無線電通報後，各方趕來的第二批機場保全員與航警，即使他仍成功跑到一樓入境層的行李轉盤區，還有第三批的海關、航警與保全員，最後，闖關的陳同佳，必須通過有航警駐守的唯一入境管制門，才能順利進入台灣，向台灣司法機關「投案」。

陳同佳入境就是通緝犯 將立刻被逮捕

陳同佳想來台灣「自首」，就連刑事局也證實收到香港警務處來函告知，將協助相關手續，不過法務部認為，陳涉及殺人重罪，不應縱放，不該讓他趴趴走，法務部長蔡清祥還說，只要他進來（台灣）就是通緝犯，依法逮捕。

因此，掌管入出境作業的移民署也表示，陳同佳已被士林地檢署發布通緝，如果陳同佳循管道搭機入境，在證照查驗時，將依法留置後通報相關單位，將他逮捕歸案。

移民署針對入境程序也說明，移民官於入境查驗時，如發現旅客在台有犯罪事實因案遭通緝，將依據《入出國及移民法》第6條第1項第2款及同條文第3項規定，「通緝中之對象，移民署於查驗發現時應通知管轄司法警察機關處理，入國時查獲亦同。」

因此，移民官於入境查驗時，如發現旅客係通緝對象，對象不論國人、外籍人士或港澳人士（包括陳同佳），一律通知管轄司法與警察機關處理，此案即會通報士林地檢署逮回歸案。

其實成篇野都唔知up mud 9
現實就係有一個香港籍嘅通緝犯係台灣關口被發現
唔通台灣政府會選擇趕佢返香港而唔係即時拉左佢？

所以個問題根本就係佳仔有無意願前往台灣
我亦唔相信會有airline 因為知道係佳仔，而拒絕佳仔登機前往台灣
大家根本知道發生咩事
由頭到尾根本就係香港政府唔撚想佳仔去台灣
所以軟禁佳仔
就係咁簡單

正常係，但大粒墨唔同，台灣都係人治國家，好多野都係睇官方點演繹

錯在港共先，無得攪

但佳仔係通輯犯 殺人犯啵
同機乘客會點諗
航空公司會俾殺人犯自己一個上機
得失其他乘客？
出咗事邊個負責 橫死掂死佢一條友劫機點算
冇台灣警察上機執法行住佢返去
邊個敢揹飛俾佢就咁去

台灣根本只需要乜都唔做
然後等佳仔自己黎台灣
最起碼係唔會話唔歡迎佳仔來台啦

所以我先唔明個source

咁呢個係airline 嘅問題啦
呢樣野好似無airline 出過聲
同埋我係好奇點解台灣政府會開聲話唔歡迎佳仔來台，同埋拒絕比佢進入台灣

台灣要香港認佢既官方溝道

即係要認台灣政權既立法性

經一般旅客途徑實唔歡迎拒絕㗎
台灣唔俾入台證佳仔咪上唔到機 咪去唔到台灣
明知有個殺人犯 就算係嚟自首
都唔會就咁俾張入台證就飛喇 唔會當一般旅客看待喇
實有好多嘢要計劃同節要安排考慮
一日唔傾掂點移交邊個看犯幾多人手點交收都唔批俾你飛
架機除咗佳仔 仲有其他人 淨係講台灣人
台灣政府都要對佢地國民安全負責任㗎嘛

都唔好話兩個國家移交犯人咁大件事
普通香港人速遞件貨
都會問幾時得閒邊到等交收時間喇
唔通掉件貨係門口走咗去咩